        %%******************************************%%
%%                                          %%
%%        Modello di tesi di laurea         %%
%%            di Andrea Giraldin            %%
%%                                          %%
%%             2 novembre 2012              %%
%%                                          %%
%%******************************************%%


% I seguenti commenti speciali impostano:
% 1. 
% 2. PDFLaTeX come motore di composizione;
% 3. tesi.tex come documento principale;
% 4. il controllo ortografico italiano per l'editor.

% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX root = tesi.tex
% !TEX spellcheck = it-IT

% PDF/A filecontents

\documentclass[10pt,                    % corpo del font principale
a4paper,                 % carta A4
twoside,                 % impagina per fronte-retro
openright,               % inizio capitoli a destra
english,                 
italian,                 
]{book}    

%**************************************************************
% Importazione package
%************************************************************** 

\PassOptionsToPackage{dvipsnames}{xcolor} % colori PDF/A

\usepackage{colorprofiles}

\usepackage[a-2b,mathxmp]{pdfx}[2018/12/22]
% configurazione PDF/A
% validare in https://www.pdf-online.com/osa/validate.aspx

%\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}    % matematica

\usepackage[T1]{fontenc}                % codifica dei font:
% NOTA BENE! richiede una distribuzione *completa* di LaTeX

\usepackage[utf8]{inputenc}             % codifica di input; anche [latin1] va bene
% NOTA BENE! va accordata con le preferenze dell'editor

\usepackage[english, italian]{babel}    % per scrivere in italiano e in inglese;
% l'ultima lingua (l'italiano) risulta predefinita

\usepackage{bookmark}                   % segnalibri

\usepackage{caption}                    % didascalie

\usepackage{chngpage,calc}              % centra il frontespizio

\usepackage{csquotes}                   % gestisce automaticamente i caratteri (")

\usepackage{emptypage}                  % pagine vuote senza testatina e piede di pagina

\usepackage{epigraph}			% per epigrafi

\usepackage{eurosym}                    % simbolo dell'euro

%\usepackage{indentfirst}               % rientra il primo paragrafo di ogni sezione

\usepackage{graphicx}                   % immagini

\usepackage[export]{adjustbox}          % position immagini 

\usepackage{hyperref}                   % collegamenti ipertestuali

\usepackage[binding=5mm]{layaureo}      % margini ottimizzati per l'A4; rilegatura di 5 mm

\usepackage{listings}                   % codici

\usepackage{microtype}                  % microtipografia

\usepackage{mparhack,relsize}  % finezze tipografiche

\usepackage{nameref}                    % visualizza nome dei riferimenti                                      
\usepackage[font=small]{quoting}        % citazioni

\usepackage{subfig}                     % sottofigure, sottotabelle

\usepackage[italian]{varioref}          % riferimenti completi della pagina

\usepackage{booktabs}                   % tabelle                                       
\usepackage{tabularx}                   % tabelle di larghezza prefissata                                    
\usepackage{longtable}                  % tabelle su più pagine                                        
\usepackage{ltxtable}                   % tabelle su più pagine e adattabili in larghezza

\usepackage[toc, acronym]{glossaries}   % glossario
% per includerlo nel documento bisogna:
% 1. compilare una prima volta tesi.tex;
% 2. eseguire: makeindex -s tesi.ist -t tesi.glg -o tesi.gls tesi.glo
% 3. eseguire: makeindex -s tesi.ist -t tesi.alg -o tesi.acr tesi.acn
% 4. compilare due volte tesi.tex.

\usepackage[backend=biber,style=verbose-ibid,hyperref,backref]{biblatex}
% eccellente pacchetto per la bibliografia; 
% produce uno stile di citazione autore-anno; 
% lo stile "numeric-comp" produce riferimenti numerici
% per includerlo nel documento bisogna:
% 1. compilare una prima volta tesi.tex;
% 2. eseguire: biber tesi
% 3. compilare ancora tesi.tex.

\input{tesi-config}                     % file con le impostazioni personali

\begin{document}
	%**************************************************************
	% Materiale iniziale
	%**************************************************************
	\frontmatter
	\input{inizio-fine/frontespizio}
	\input{inizio-fine/colophon}
	%\input{inizio-fine/dedica}
	\input{inizio-fine/sommario}
	\input{inizio-fine/ringraziamenti}
	\input{inizio-fine/indici}
	\cleardoublepage
	
	%**************************************************************
	% Materiale principale
	%**************************************************************
	\mainmatter
	\input{capitoli/capitolo-1}             % Introduzione
	\input{capitoli/capitolo-2}             % Processi
	\input{capitoli/capitolo-3}             % Kick-Off
	\input{capitoli/capitolo-4}             % Concept Preview
	\input{capitoli/capitolo-5}             % Product Prototype
	\input{capitoli/capitolo-7}             % Conclusioni                              
	
	%**************************************************************
	% Materiale finale
	%**************************************************************
	\backmatter
	\printglossaries
	\input{inizio-fine/bibliografia}
\end{document}
